这个要知道一些案情的人才能看懂。



问：为什么说631号调解书中有王清芳的资产？有多少资产。
答：王清芳借给林国付379万，本息和633万左右，利息计算的方式是不复利计算，按照账面约定利率计算。王清芬借给王清芳是369万本金，但是本息和只有520万左右，利息计算的方式是不复利计算，按照账面约定利率计算。所以，631号调解书中，有王清芳113万，有王清芬520万。

问：是不是因为王清芬起诉到法院，法院把不符合国家法定利率的部分给砍掉了。导致的了王清芳才有这113万的利息差？
答：不是，如果按照国家法定利率，王清芬不会有520万资产，只会有470万左右资产。王清芬的520万，是完全按照账面利率计算得出的结果。

问：是不是因为王清芬后期借钱都是2分利，才导致王清芳才有这113万的利息差？
答：不是，这里就是有王清芳的钱，跟利息差毫无关系。王清芬后期借的钱虽然有100多万，但是时间非常短。即使用3分算也没有本质区别。631号调解书中，王清芳也还是有100多万资产。

问：借给林国付的钱，难道不全是王清芬的么？
答：不是，在王清芬没借给林国付之前，2011年8月29日之前，王清芳就已经借给林国付159万，算到2013年10月14日起诉之日，只看这些钱，本息和已经接近267万。

问：为什么王清芬没借钱之前，王清芳还有267万，王清芬借了钱之后，王清芳却只有113万了呢？
答：因为王清芳不再借给林国付钱之后，王清芬依然要往这里放钱。所以把王清芬的份额给顶掉了。在借钱的时候，我就告诉王清芬：我不再借给林国付了，只能把别人的钱顶掉。只能给你2分利。王清芬表示认可，从那时起，借条上也不再写林国付盖楼用。而是把从比如王清惠处借的钱顶掉，换成王清芬的。

问：如果后续王清芬拿给王清芳的钱不再借给林国付，为什么她还做了林国付的原告呢？为什么说631号调解书中会有她369万而不是其他数字呢？
答：因为王清芬自己就要做林国付的原告，王清芳，林国付也都同意了，3个人共同签订了631号调解书。王清芬就跟王清芳主张了这里有她369万，有电话录音为证，也有当时2013年10月和11月的对账清单为证。她主张的是全部369万借据，并没有主张363万，也没有主张65万，也没不是428万。而且也正是因为她主张了369万借据，她才主导了跟林国付谈判。如果她说这就有她十万八万，她也不可能主导谈判，也不可能跟林国付谈判达成“还款400万现金，其他还成房子”这种协定。

问：你认可不认可631号调解书？
答：我认可631号调解书是有效文件，是王清芬，王清芳共同起诉林国付的案件，三人达成和解。我从来没说631号调解书的文件是无效的。但是我要说，631号调解书中从来没规定两位原告究竟谁应该分多少钱，谁应该分多少房子。这个是631号调解书未解决的问题。我们不应该推翻631号调解书，而是应该对631号调解书做一个补充。补充说明两个原告之间的财产分割问题。究竟谁有多少现金，谁有多少房子。

问：为什么631号调解书中会有房子？
答：这是王清芬和林国付谈判的结果。本来应该有633万现金，但是林国付当时哭穷，王清芬一时心软，就把633万现金，要成了400万现金和233万房子。

问：631号调解书中应该有王清芳多少现金？
答：631号调解书其实并不是事情的全部，本来是820万资产的一个大的谈判，王清芬，王清芳，林国付都在场。王清芬说只还400万现金，不仅把她自己的资产要成了房子，把我资产也都要成了房子。我们两个人只能分400万这点现金。当时王清芬约定给我100万现金。她要300万现金，但是现在她撕毁这个约定了。如果不考虑庭外调解。即使打架打到法院，400万现金按631号调解书中520:113的比例，也应该分给我71万现金。如果考虑到庭外调解的比例，就应该分更多。

问：王清芬在法院取走了多少现金，王清芬给你分了多少现金？
答：王清芬在法院一共取走了258万现金，王清芬只在第一次取钱的时候分给我21万现金，就没再分给我任何现金。所以她实际上取走了237万。事后她又私自借给林国付20万，林国付又偿还到这个农行账户里，再加上手续费2.3万，所以王清芬说她取走了214.7万元。我懒得跟她计较，就也说她取走了214.7万元。

问：王清芬取走这么多钱，没还你借据，你为什么不把借据要回来？
答：我给王清芬打电话，王清芬不接。猜测是拉到黑名单里了。我儿子张晓东给她打电话，她接了，我儿子说要跟她见面调解，她说不见面，不调解，就要去法院。我们共同的妹妹王清惠说要见她调解，她也不见。王清惠都去她家门口去找她都不开门。根本没有机会要回借据。连一个心平气和坐下来算账的机会都没有。

问：也就是说王清芬还要再分给你50万现金就可以了，这个50万的冤情有这么大么，值得你告7年？
答：就算按比例分，王清芬也应该在2013年再分给我50现金，按照她承诺的就更多。但是她不但没有分现金，还去法院起诉我。说她只要现金，不要房子。她自己没要出来的现金，也要我去给她承担。如果拿不出钱来，就起诉到法院。她自己只要出来400万现金。却在诉讼请求里问我要500多万现金，而且还要把利息计算到给付之日。总共就400万现金。我自己还急着用钱，我上哪给她找现金？但是法院起诉判我给她支付现金，并且如果不还钱，利息就计算到给付之日。

问：还有其他冤情么？
答：王清芬起诉到法院，我本来想把整个事情说明白，但是任何一个法院开庭都不准我说631号调解书的事，说是跟本案无关。法院不准我说631号调解书的事，却允许王清芬说631号调解书的事。





